># Linux
1. Первым делом я установил Ubuntu второй операционной системой на своем ноутбуке,так как посчитал нужным воспроизводить примеры , описанные в курсе лекций, сразу на практике.
2. После решения всех проблем с ус тановкой , пришлось еще долго разбираться в самой операционной системе, и настраивать ее всю под себя, начиная от установки сочетаний клавиш и заканчивая установкой нужного комплекта программ для пользования.
3. Далее прочитал базовую теорию про Unix в интернете, и основные свойства Linux, сравнивая ее пошагово с Windows ( взять для примера даже различия хранения файлов в Linux и на винде )
4. После того, как я более ли менее освоился в новой ос начал читать курс лекций, который был предложен в списке задач,выполняя примеры из них , я попутно познакомился с терминалом,составил небольшой текстовой документ с интересными командами для работы с файлами (напр.touch,cat и т.д),манипуляциями с ними , созданием и удалением директив , перемещение между директивами и файлами, и многими другими командами, которые были описаны в примере. 
6. По ходу выполнения этих примеров на ноутбук устанавливалось все больше программ , напр. текстовый редактор Vim
7. Далее стоял вопрос того, какие программы надо было поставить для дальнейшей комфортной работы с этой осью,т.к старые решения,(как например Visual Studio) не подходили, так же позже стал вопрос выбора среды, в которой надо будет писать отчеты по проделанной работе(тут я в итоге остановился на VS Code), опробовав при этом кучу решений, начиная от Sublime Text и заканчивая Atom 
8. В конечном итоге я начал понимать, что вся работа в терминале делает процесс работы намного приятнее и быстрее (полностью я это ощутил,когда не смог скачать иконки с одного сайта , но немного покопавшись,понял,что на Линуксе это делается в пару строчек), вообщем данная ос меня заинтересовала, и продолжу ее дальше изучать и использовать в своей работе</br>